---
title: Hari ke-4 Pelatihan Jurnalistik
date: 2012-01-28
categories:
- laporan
- LenteraTimur.com
layout: laporancmb
---


![200px-Januari_28_2012_LenteraTimur.com_Martin_Aleida_menajamkan_paparan_tentang_dasar-dasar_penulisan_berikut_tips-tips_khas_LenteraTimur.jpg](/uploads/200px-Januari_28_2012_LenteraTimur.com_Martin_Aleida_menajamkan_paparan_tentang_dasar-dasar_penulisan_berikut_tips-tips_khas_LenteraTimur.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Hari ke-4 Pelatihan Jurnalistik "Menulis untuk Kesederajatan" (I)

**Lokasi** : Hotel Cherry Green

**Alamat** : Jalan Sei Martebing No. 11, Medan, Sumatera Utara

**Jam** : 08.00 - 13.00 WIB

**Hadir** :  
* [Tengku Muhammad Dhani Iqbal](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Tengku_Muhammad_Dhani_Iqbal)
* [Soffa Ihsan](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Soffa_Ihsan)
* [Martin Aleida](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Martin_Aleida)
* [Ken Miryam Vivekananda Fadlil](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ken_Miryam_Vivekananda_Fadlil)
* [Arif Budiman](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Arif_Budiman)
* [Edi Cholin Naim](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Edi_Cholin_Naim)
* 34 peserta pelatihan

**Ringkasan** : 
* Di hari ke-4, kegiatan review penulisan kembali dilanjutkan hingga makan siang.
* Sesudah makan siang, diskusi mengenai manajemen media pun dipandu langsung oleh Tengku Muhammad Dhani Iqbal.
* Antusiasme peserta untuk mendirikan media online sesuai arahan LenteraTimur.com mewujud pada bentuk pertanyaan-pertanyaan yang diajukan.
* Di hari terakhir ini, para peserta mengisi lembar evaluasi untuk memberikan feed-back untuk pelaksanaan pelatihan selanjutnya.
